**CAR-15**（Colt Automatic Rifle-15 Military Weapons
System）是在1960年代以[AR-15的設計改良而成](../Page/AR-15.md "wikilink")。由於尺寸緊密，**Colt
Commando**及**XM177**系列在[越南戰爭中亦有出現](../Page/越南戰爭.md "wikilink")。

柯爾特在1959年獲得[阿瑪萊特](../Page/阿瑪萊特.md "wikilink")（ArmaLite）的AR-15的專利權和技術時，柯爾特把名稱定為CAR-15，是為了在CAR-15服伇後把AR-15槍族聯繫起來。其後柯爾特放棄CAR-15的專利權，但以M16的商標繼續生產各种軍用衍生型及以Colt
AR-15商標生產執行部門及民用型号。

嚴格來說，CAR-15是M16或AR-15的卡賓槍及縮短版的名稱。

## 歷史

1965年開始，柯爾特集中研發M16步槍各種衍生型號以成為美軍各兵種的單兵武器，情況有如市場上競爭對手的[AR-10及](../Page/AR-10.md "wikilink")[Stoner
63](../Page/Stoner_63.md "wikilink")。Stoner
63有多種衍生型，更可改為[彈鏈供彈或](../Page/彈鏈.md "wikilink")[輕機槍](../Page/輕機槍.md "wikilink")。因此柯爾特推出[柯爾特CMG-1及](../Page/柯爾特CMG-1.md "wikilink")[CMG-2輕機槍以組成槍族](../Page/柯爾特CMG-1.md "wikilink")，CMG-1/2與CAR-15系列甚為相似，但性能太差而沒有被采用。美軍只對柯爾特的步槍、縮短版步槍及卡賓槍有興趣，其中包括著名的M16系列。

民間普遍對CAR-15的名稱存在誤解，以為CAR-15是基於M16的卡賓槍。

## CAR-15軍用武器系統

### CAR-15步槍

[M16A1_brimob.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:M16A1_brimob.jpg "fig:M16A1_brimob.jpg")
 M603
CAR-15步槍是最初被[美國陸軍採用的XM](../Page/美國陸軍.md "wikilink")16E1即其後的M16A1，而[美國空軍的M](../Page/美國空軍.md "wikilink")16是M604
CAR-15步槍，它們是CAR-15槍族的核心。在柯爾特推出正式M16前美軍已確定購買M603及M604。M603裝有射手可手動推進槍機的[復進助推器](../Page/復進助推器.md "wikilink")，而M604沒有。

### CAR-15卡賓槍

M605A
CAR-15卡賓槍是CAR-15的其中一種縮短版，以便於車組人員攜帶。CAR-15卡賓槍比M16的槍管短，只有15寸，沒有。一把原型裝有短握把和16寸槍管。M605B沒有[復進助推器](../Page/復進助推器.md "wikilink")，有半自動、三點發、全自動的選擇發射模式，但次序為S-F-1-3，選擇器可360度順及反時針操作，其中的三點發可修改為每次兩發或六發，這種發射模式選擇器由Foster
Sturtevant在1966年12月推出。

1962年早期的[美國海軍](../Page/美國海軍.md "wikilink")[海豹部隊亦有裝備CAR](../Page/海豹部隊.md "wikilink")-15卡賓槍，而亦有在民間推出現代化的CAR-15卡賓槍。

### CAR-15重型突擊步槍

M606 CAR-15重型突擊步槍（Model 606 CAR-15 Heavy Assault
Rifle）裝有重槍管（HBAR）作持續火力的自動步槍，類似[白朗寧自動步槍](../Page/白朗寧自動步槍.md "wikilink")，CAR-15
HBAR不能快速更換槍管，但對應[M14自動步槍的M](../Page/M14自動步槍.md "wikilink")2兩腳架及BAR的改進型兩腳架。

#### CAR-15重型突擊步槍M1

CAR-15重型突擊步槍M1使用20發的M16彈匣，但20發令其不能提供持續火力（1969年前沒有30發彈匣）。M606A裝有[復進助推器](../Page/復進助推器.md "wikilink")，而M606B裝有[復進助推器及四種射擊模式](../Page/復進助推器.md "wikilink")（加入[三點發](../Page/三點發.md "wikilink")）。1965年，美国陸軍用於小型武器系統（SAWS）而購買的CAR-15重型突擊步槍M1小於200把。

#### CAR-15重型突擊步槍M2

CAR-15重型突擊步槍M2是大量改裝上下[機匣作](../Page/機匣.md "wikilink")[彈鏈供彈的版本](../Page/彈鏈.md "wikilink")，工程師Rob
Roy設計出特別的，可裝50或120發[彈鏈](../Page/彈鏈.md "wikilink")。陸軍曾對彈鏈供彈CAR-15用於直升機機門裝備作評估，但最後取消。

CAR-15重型突擊步槍M2最後只制造小於20把，約翰·斯利亞（John Ciener）亦有制造現代化彈鏈供彈的M16，現在的[Ares
Shrike 5.56與其相似](../Page/阿瑞斯伯勞鳥5.56輕機槍.md "wikilink")，亦是彈鏈供彈。

### CAR-15衝鋒槍

M607
CAR-15衝鋒槍（SMG）是一种特种部隊及車組人員用的緊湊武器，雖然名叫[衝鋒槍](../Page/衝鋒槍.md "wikilink")，但實際上屬於[卡賓槍級數](../Page/卡賓槍.md "wikilink")。CAR-15
SMG共制造約50把，大部份被海豹部隊及陸軍特种部隊使用，包括陸軍K-9部隊。

CAR-15
SMG是第一種AR-15裝有可[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")，縮起槍托只有26寸長，更有兩段可固定位置，裝有M16[機匣](../Page/機匣.md "wikilink")，CAR-15救生步槍式握把，沒有復進助推器。但槍管過短不能裝上刺刀，所以沒有。CAR-15
SMG並沒有[大量生產](../Page/大量生產.md "wikilink")。

由於槍管過短，CAR-15 SMG發射時聲音及火光極大，因此部份裝有，CAR-15
SMG裝有M16標準三岔式消焰器時沒有緩和效果。在1966年9月，柯爾特推出有助於減低聲音和火光的3.5寸消焰制退器，但後座力增大，亦令曳光彈頭失控偏離正常位置。其後柯爾特推出4.5寸擴張型六孔消焰制退器，但彈頭偏離問題依舊存在。

### CAR-15救生步槍

M608
CAR-15救生步槍的設計目的是被擊落的飛行員救生武器，CAR-15救生步槍及四個20發彈匣可裝於飛行員座位內。CAR-15救生步槍裝有10寸槍管、圓型護木、移除、特制的3.5寸擴張型消焰制退器、固定鋁覆膠[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")（可分成兩節）及切短一半的CAR-15握把。

### CAR-15突擊型（XM177系列）

[SEALwithCommando.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SEALwithCommando.jpg "fig:SEALwithCommando.jpg")士兵\]\]
  CAR-15突擊型（CAR-15
Commando）最初並非CAR-15槍族的成員，但在1966年應美軍要求而推出，CAR-15突擊型是類似M607衝鋒槍及縮短版M16版本。Rob
Roy設計出鋁製兩段固定位置伸縮[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")（二代）取代舊有的伸縮槍托，短圓型護木取代舊有的短三角型護木，上下護木塊亦完全相同以減低後勤壓力。M609
CAR-15突擊型裝有[復進助推器](../Page/復進助推器.md "wikilink")，而M610沒有。M610B有半自動、三點發、全自動發射模式，但美軍沒有採用，全部CAR-15突擊型皆裝有4.25寸槍口裝置。

M610定命名為XM177，而[美國空軍定命名為GAU](../Page/美國空軍.md "wikilink")-5/A衝鋒槍，GAU解為**G**un-槍、**A**utomatic-自動、**U**nit-部隊（部隊用的自動步槍）。[美國陸軍在](../Page/美國陸軍.md "wikilink")1966年6月28日購買了2815把M609
CAR-15突擊型，官方定名為（5.56毫米XM177E1衝鋒槍），合約中指出，柯爾特須為每把XM177E1配套七個30發彈匣，但柯爾特無法造出可靠的彎型30發彈匣，除了[美國陸軍第5特種部隊](../Page/美國陸軍第5特種部隊.md "wikilink")（5th
Special Forces
Group）的每把XM177E1配套四個30發彈匣外，送交大部份部隊的仍然是20發彈匣。柯爾特在1967年3月完成所有送交XM177E1的合約。

在1967年，一次實戰試驗後，柯爾特延長了CAR-15突擊型的槍管至11.5寸，以配合[XM148附加型榴彈發射器](../Page/XM148附加型榴彈發射器.md "wikilink")，但發射時聲音及火光極大問題仍然依舊，柯爾特加裝一個金屬製圓形彈膛鍍鉻的槍口裝置以配合XM148及發射槍榴彈，槍管加長的CAR-15突擊型編號為M629及M649，M629裝有[復進助推器](../Page/復進助推器.md "wikilink")，而M649則沒有。

1967年4月，美國陸軍為其[越南觀察雇問團](../Page/越南觀察雇問團.md "wikilink")（）購買了510把M629
CAR-15突擊型，並命名為XM177E2，柯爾特於1967年9月完成送交。而美國空軍把購買的M649命名為GAU-5A/A。但后座力大，曳光彈彈頭失控偏離、槍管骯髒、發射時聲音及火光極大的問題在XM177系列仍然存在，柯爾特指出須用$400,000美元和六個月時間完整研究彈道及運動學以解決問題，又推薦一個$635,000美元和29個月的研究及發展計劃，但因當時反[越戰的情況嚴重而被拒絕](../Page/越戰.md "wikilink")。

CAR-15突擊型於1970年停止生產。

## 越戰後

[越戰過後](../Page/越戰.md "wikilink")，柯爾特放棄CAR-15軍用武器的合約，但繼續以M16和M16A1商標生產重槍管步槍、卡賓槍及其他緊湊尺寸步槍，但大部份人只認識CAR-15衝鋒槍及CAR-15突擊型，而把所有AR-15及M16卡賓槍稱為CAR-15。

70年代中期，[美國菸酒槍炮及爆裂物管理局公佈所有](../Page/美國菸酒槍炮及爆裂物管理局.md "wikilink")4.25寸槍口裝置為[消聲器而禁止美國所有州的民間發售](../Page/消聲器.md "wikilink")，因此柯爾特其後推出的卡賓槍沒有加長的槍口裝置。

### M16A1卡賓槍

[Colt_Commando_and_SEAL.JPEG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Colt_Commando_and_SEAL.JPEG "fig:Colt_Commando_and_SEAL.JPEG")

在1970年代早期，推出14.5寸槍管的M16A1卡賓槍，14.5寸槍管對應卡賓槍版的氣動系統，亦可裝上標準M16刺刀。由於裝有長槍管，M16A1卡賓槍比其他卡賓槍長，失去緊湊尺寸的用途，柯爾特推出的M651、M652、M653及M654
M16A1卡賓槍，不同之處在於部份有伸縮[槍托及](../Page/槍托.md "wikilink")[復進助推器](../Page/復進助推器.md "wikilink")。[美國空軍及](../Page/美國空軍.md "wikilink")[海軍亦有購買小量M](../Page/美國海軍.md "wikilink")16A1卡賓槍糸列，用於其特種部隊及保安部隊。

在[贖罪日戰爭期間](../Page/贖罪日戰爭.md "wikilink")，美國政府向[以色列提供武器及物資](../Page/以色列.md "wikilink")，包括M653系列。在[五分錢救援行動](../Page/贖罪日戰爭#五分錢救援行動.md "wikilink")，[以色列國防軍將他們的M](../Page/以色列國防軍.md "wikilink")653命名為「CAR-15」。他們的M653至今仍然在使用中，部份被大量改裝，如割短槍管等，以色列對他們的CAR-15暱稱為或。現在正慢慢地被[M4卡賓槍取代](../Page/M4卡賓槍.md "wikilink")。

柯爾特特許Elisco
Tools在[菲律賓生產M](../Page/菲律賓.md "wikilink")16A1卡賓槍，編號為M653P，M653P在菲律賓拍攝的電影[殺戳戰場（Platoon）中亦有出現](../Page/野戰排_\(電影\).md "wikilink")。

### M4卡賓槍

1980年代早期，[美國海軍陸戰隊向柯爾特提出把M](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")16A1升級的要求，結果柯爾特推出M16A2。M16A2最主要的改進是加強下[機匣](../Page/機匣.md "wikilink")、彈殼護板、原先的鳥籠式消焰器改為消焰制退器、槍管膛線纏距改為1:7寸，新的槍管可對應55格令的M193彈藥及66格令M855彈藥，M16A2的護木內部分槍管亦有加厚。柯爾特亦有把以上改進加入其卡賓槍內，如M16A2卡賓槍。

M723
M16A2卡賓槍裝有M16A1的照門，但裝有彈殼護板，1:7寸膛線纏距槍管，但槍管厚度與M16A1相同。與M653一樣，美軍亦有為其特種部隊裝備小量M723。

[阿拉伯聯合大公國曾入口可裝上](../Page/阿拉伯聯合大公國.md "wikilink")[M203但槍管厚度與M](../Page/M203.md "wikilink")16A2相同的M16A2卡賓槍，M203的設計只對應M16A1厚度的槍管，因此柯爾特了專為M203而設計有“縮頸”的加厚槍管，以上改進版稱為M727，又名“阿布扎比”（Abu
Dhabi）卡賓槍，美軍亦有小量購買M727。

在1984年，美國政府向柯爾特購買其基於M723及M727而改造的卡賓槍，名為[M4卡賓槍](../Page/M4卡賓槍.md "wikilink")，於1993年正式裝備。

與M4項目無關，在1983年[迪瑪科](../Page/迪瑪科.md "wikilink")（Diemaco）為[加拿大軍隊推出有類似M](../Page/加拿大軍隊.md "wikilink")723的[C8卡賓槍](../Page/C8卡賓槍.md "wikilink")，原型的C8與柯爾特的M725相同。

### GUU-5/P

[GUU-5P_Carbine_(7414627680).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GUU-5P_Carbine_\(7414627680\).jpg "fig:GUU-5P_Carbine_(7414627680).jpg")
[USAF_GAU-5A.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:USAF_GAU-5A.jpg "fig:USAF_GAU-5A.jpg")
[美國空軍把他們的GAU](../Page/美國空軍.md "wikilink")-5/A及GAU-5A/A升級至GUU-5/P，最初裝有14.5寸1比12纏距槍管以發射M855彈藥，其後改用1比7纏距槍管及更換上[機匣](../Page/機匣.md "wikilink")。空軍的武器分級改變，GAU解作**G**UN-槍、**A**irborne-空降、**U**nit-部隊（空降部隊用的槍），GUU解作**G**UN-槍、Miscellaneous-多用途、**U**nit-部隊（多用途部隊用的槍）、P解作單兵武器。

### 柯爾特突擊型（Colt Commando）

當柯爾特主力研發14.5寸槍管的卡賓槍及20寸槍管的步槍時，柯爾特仍然有推出11.5寸槍管的卡賓槍，名為突擊型（Commando）。M733突擊型（M733
Commado）裝有A1式上[機匣及彈殼護板](../Page/機匣.md "wikilink")，或A2式上機匣及M16A1的1:7膛線纏距槍管，可全自動及半自動發射，或全自動、三點發、半自動發射，部份更有裝有MIL-STD-1913戰術導軌的平頂型上機匣。原稱M16A2突擊型，其後柯爾特改稱M4突擊型（M4
Commando）\[1\]。

部份美軍特種部隊如[武力偵察隊（Force
Recon）亦有裝備小量柯爾特突擊型](../Page/武力偵察隊.md "wikilink")\[2\]。但後來只有10.3寸槍管的[CQBR成為美軍正式裝備](../Page/CQBR.md "wikilink")。

11.5寸槍管的柯爾特突擊型比其他M16卡賓槍初速較低，火焰也較大。低初速亦令殺傷力降低\[3\]。

執法部門型（RO）：

  - RO933：平頂型，安全／半自動／全自動
  - RO935：平頂型，安全／半自動／三點發
  - RO733：固定提把，安全／半自動／全自動
  - RO735：固定提把，安全／半自動／三點發

## 圖片

<File:USAFSecurity.jpg>|[美國空軍的士兵](../Page/美國空軍.md "wikilink")，手上的GUU-5/P由GAU-5/A改成，GUU-5/P的退彈匣制沒有保護邊。
<File:CCTwithGAU-5.jpg>|[美國空軍CCT士兵的GAU](../Page/美國空軍.md "wikilink")-5A/A。
<File:Navy_SEAL.JPEG>|[美國海軍](../Page/美國海軍.md "wikilink")[海豹部隊士兵的M](../Page/海豹部隊.md "wikilink")653，裝有[M203](../Page/M203.md "wikilink")。

## 摘要

**註**：粗體的柯爾特編號為美軍裝備，斜體的柯爾特編號是出口型及民間發售型，粗體名稱是美軍的指定名稱。

**柯爾特型號\[4\]：**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>柯爾特編號</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
<th><p><a href="../Page/槍托.md" title="wikilink">槍托</a></p></th>
<th><p>發射模式</p></th>
<th><p>照門</p></th>
<th><p>復進助推器</p></th>
<th><p>彈殼護板</p></th>
<th><p>槍管長</p></th>
<th><p>槍管類型</p></th>
<th><p>槍管膛線纏距</p></th>
<th><p>護木</p></th>
<th></th>
<th><p>槍口裝置</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>603</strong></p></td>
<td><p><strong>XM16E1</strong></p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>20寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>鴨嘴式2型</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>603</strong></p></td>
<td><p><strong>M16A1</strong></p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>20寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>604</strong></p></td>
<td><p><strong>M16</strong></p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>20寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>605</strong></p></td>
<td><p>CAR-15卡賓槍</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>15寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>鴨嘴式2型</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>605A</strong></p></td>
<td><p>CAR-15卡賓槍</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>15寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>鴨嘴式2型</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>605B</p></td>
<td><p>CAR-15卡賓槍</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-F-1-3</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>15寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>鴨嘴式2型</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>606</p></td>
<td><p>CAR-15重型突擊步槍M1</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>20寸</p></td>
<td><p>HBAR</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>鴨嘴式2型</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>606A</p></td>
<td><p>CAR-15重型突擊步槍M1</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>20寸</p></td>
<td><p>HBAR</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>鴨嘴式2型</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>606B</p></td>
<td><p>CAR-15重型突擊步槍M1</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-F-1-3</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>20寸</p></td>
<td><p>HBAR</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>三角形</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>鴨嘴式2型</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>607</strong></p></td>
<td><p>CAR-15衝鋒槍</p></td>
<td><p>一代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短三角形</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>鴨嘴式1型、2型及3.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>607A</strong></p></td>
<td><p>CAR-15衝鋒槍</p></td>
<td><p>一代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短三角形</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>鴨嘴式1型、2型及3.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>607B</p></td>
<td><p>CAR-15衝鋒槍</p></td>
<td><p>一代</p></td>
<td><p>S-F-1-3</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短三角形</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>鴨嘴式1型、2型及3.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>608</p></td>
<td><p>CAR-15救生步槍</p></td>
<td><p>管狀</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>圓錐形或3.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>609</strong></p></td>
<td><p><strong>XM177E1</strong></p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>3.5或4.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>610</strong></p></td>
<td><p><strong>XM177</strong>或<strong>GAU-5/A</strong></p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>3.5或4.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>610B</p></td>
<td><p>CAR-15衝鋒槍</p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-F-1-3</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>3.5或4.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>619</em></p></td>
<td><p>XM177E1</p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>3.5或4.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>620</em></p></td>
<td><p>XM177</p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>10寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>3.5或4.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>629</strong></p></td>
<td><p><strong>XM177E2</strong></p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>4.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>639</em></p></td>
<td><p>XM177E2</p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>4.5寸或A1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>640</em></p></td>
<td><p>XM177E2</p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>4.5寸或A1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>649</strong></p></td>
<td><p><strong>GAU-5A/A</strong></p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>4.5寸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>651</em></p></td>
<td><p>M16A1卡賓槍</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>652</em></p></td>
<td><p>M16A1卡賓槍</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><em>653</em></strong></p></td>
<td><p>M16A1卡賓槍</p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>654</em></p></td>
<td><p>M16A1卡賓槍</p></td>
<td><p>二代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>720</strong></p></td>
<td><p><strong>XM4/M4</strong></p></td>
<td><p>三代</p></td>
<td><p>S-1-3</p></td>
<td><p>A2</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><em>723</em></strong></p></td>
<td><p>M16A2卡賓槍</p></td>
<td><p>三代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>725</em></p></td>
<td><p>M16A2卡賓槍（<a href="../Page/C7步槍.md" title="wikilink">迪瑪科C8</a>）</p></td>
<td><p>三代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><em>727</em></strong></p></td>
<td><p>M16A2卡賓槍</p></td>
<td><p>三代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A2</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>733</p></td>
<td><p>M16A2突擊型／M4突擊型</p></td>
<td><p>三或四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有或無</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>735</p></td>
<td><p>M16A2突擊型／M4突擊型</p></td>
<td><p>三或四代</p></td>
<td><p>S-1-3</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有或無</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>738</em></p></td>
<td><p>M4突擊型增強版</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-3-F</p></td>
<td><p>A2</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A2</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>777</em></p></td>
<td><p>M4卡賓槍</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-3</p></td>
<td><p>A2</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>778</em></p></td>
<td><p>M4卡賓槍增強版</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-3-F</p></td>
<td><p>A2</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>779</em></p></td>
<td><p>M4卡賓槍</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A2</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>920</strong></p></td>
<td><p><strong>M4卡賓槍</strong></p></td>
<td><p>三及四代</p></td>
<td><p>S-1-3</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>921</strong></p></td>
<td><p><strong>M4A1卡賓槍</strong></p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>921HB</strong></p></td>
<td><p><strong>M4A1卡賓槍</strong></p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4 HBAR</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>925</strong></p></td>
<td><p><strong>M4E2卡賓槍</strong></p></td>
<td><p>三或四代</p></td>
<td><p>S-1-3</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>927</p></td>
<td><p>M4卡賓槍</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>933</p></td>
<td><p>M4突擊型</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>935</p></td>
<td><p>M4突擊型</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-3</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>938</em></p></td>
<td><p>M4突擊型增強版</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-3-F</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>11.5寸</p></td>
<td><p>A2</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>977</em></p></td>
<td><p>M4卡賓槍</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-3</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>978</em></p></td>
<td><p>M4卡賓槍增強版</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-3-F</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>979</em></p></td>
<td><p>M4卡賓槍</p></td>
<td><p>四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**非柯爾特型號：**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>原型</p></th>
<th><p><a href="../Page/槍托.md" title="wikilink">槍托</a></p></th>
<th><p>發射模式</p></th>
<th><p>照門</p></th>
<th><p>復進助推器</p></th>
<th><p>彈殼護板</p></th>
<th><p>槍管長</p></th>
<th><p>槍管類型</p></th>
<th><p>槍管膛線纏距</p></th>
<th><p>護木</p></th>
<th></th>
<th><p>槍口裝置</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>GUU-5/P</p></td>
<td><p>GAU-5/A或GAU-5A/A</p></td>
<td><p>二代或四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>A1或M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A1或A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>GUU-5/P</p></td>
<td><p>GAU-5/A或GAU-5A/A</p></td>
<td><p>二代或四代</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A2或平頂</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Mekut'zar</p></td>
<td><p>M653</p></td>
<td><p>三代或以色列版</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>14.5寸</p></td>
<td><p>M4</p></td>
<td><p>1:7</p></td>
<td><p>二代或四代</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>A2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Mekut'zrar</p></td>
<td><p>M653</p></td>
<td><p>二代或以色列版</p></td>
<td><p>S-1-F</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>有</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>可變；9寸（平均）</p></td>
<td><p>A1</p></td>
<td><p>1:12</p></td>
<td><p>短圓肋紋型</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>不同型號</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 術語註解

#### 槍托

  - *一代*：伸縮[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")，兩段固定位置，類似縮短版固定槍托
  - *二代*：鋁制伸縮槍托，兩段固定位置
  - *三代*：非金屬制伸縮槍托，兩段固定位置，1985年推出
  - *四代*：尼龍制伸縮槍托，四段固定位置，2002年推出，由Picatinny Arsenal的工程帥Lily
    Ko設計，裝有背帶轉環、後托版
  - *以色列版*：[以色列的第三代重制版本](../Page/以色列.md "wikilink")，六段固定位置

<!-- end list -->

  - *A1*：固定槍托，裝於M16及M16A1，可能沒有清潔工具貯存室
  - *A2*：固定槍托，裝於M16A2，比A1長5/8寸
  - *管狀*：固定管狀槍托，類似第二代，裝有後托版

#### 發射模式

  - *S-1-F*：安全(S) - 半自動(1) - 全自動(F)
  - *S-1-3*：安全(S) - 半自動(1) - 三點發(3)
  - *S-F-1-3*：安全(S) - 全自動(F) - 半自動(1) - 三點發(3)（第一代）
  - *S-1-3-F*：安全(S) - 半自動(1) - 三點發(3) - 全自動(F)（第二代）

#### 照門

  - *A1*：只可調整風偏
  - *A2*：可調整射程及風偏
  - *平頂*：裝有MIL-STD-1913戰術導軌，整個照門提把可拆

#### 槍管類型

  - *A1*：輕型槍管，原型直徑0.675及0.575寸
  - *A2*：又名政府型，槍管前端直徑加厚至0.715寸
  - *HBAR*：重槍管型
  - *M4*：政府型槍管，前端有縮小的位置以安裝[M203](../Page/M203.md "wikilink")
  - *M4 HBAR*：M4重槍管加厚型

#### 槍管膛線纏距

  - *1:12*：右旋，12寸（305毫米）
  - *1:7*：右旋，7寸（177.8毫米）

#### 護木

  - *三角型*：三角型步槍護木
  - *短三角型*：卡賓槍三角型護木
  - *短圓型*：卡賓槍長度的圓型護木
  - *圓肋紋型*：圓肋紋型步槍護木
  - *短圓肋紋型*：卡賓槍長度的圓肋紋型護木
  - *M4*：橢圓卡賓槍型護木，裝有雙層隔熱片

#### 槍口裝置

  - *鴨嘴式1型*：原型三叉式消焰器
  - *鴨嘴式2型*：改進型三叉式消焰器
  - *A1*：鳥籠型消焰器
  - *A2*：鳥籠型消焰器，底部封閉以防止發射時射手被消焰器氣孔噴出氣體吹動的塵土影響
  - *3.5寸或4.5寸*：3.5寸或4.5寸長的槍口制退裝置
  - *圓錐形*：圓錐形消焰器

## 使用國

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -   - [英國陸軍](../Page/英國陸軍.md "wikilink")[特種空勤團](../Page/特種空勤團.md "wikilink")

  -   - [美國武裝部隊](../Page/美軍.md "wikilink")
      - 聯邦及地方執法機關

  -   - [越南人民軍特種部隊單位](../Page/越南人民軍.md "wikilink")（含本土仿制型[M18卡賓槍](../Page/M18卡賓槍.md "wikilink")）

### 前使用國

  - [英屬香港](../Page/英屬香港.md "wikilink")

      - [皇家香港警察](../Page/皇家香港警察.md "wikilink")[特別任務連](../Page/特別任務連.md "wikilink")
      - [皇家香港軍團](../Page/皇家香港軍團.md "wikilink")

  -   - [香港警務處](../Page/香港警務處.md "wikilink")[特別任務連](../Page/特別任務連.md "wikilink")

  -
  -   - [越南共和國軍](../Page/越南共和國軍.md "wikilink")

## 流行文化

### 電影

  - 2001年—《[-{zh-hans:黑鹰坠落; zh-hk:黑鷹十五小時;
    zh-hant:黑鷹計劃;}-](../Page/黑鷹計劃.md "wikilink")》（Black
    Hawk
    Down）：型號為柯爾特727型和733型，被[美國陸軍](../Page/美國陸軍.md "wikilink")[第75遊騎兵團和](../Page/第75遊騎兵團.md "wikilink")[三角洲特種部隊的隊員所使用](../Page/三角洲特種部隊.md "wikilink")。
  - 2005年—《[-{zh-hans:战争之王;
    zh-hant:軍火之王;}-](../Page/軍火之王.md "wikilink")》（Lord
    of War）：型號為CAR-15衝鋒槍型及柯爾特723型：
      - CAR-15衝鋒槍型被[哥倫比亞毒梟所使用](../Page/哥倫比亞.md "wikilink")，也出現在尤里·奧洛夫的貨櫃當中。
      - 柯爾特723型出現在[柏林武器展覽的女模特手中](../Page/柏林.md "wikilink")，也是尤里·奧洛夫在[黎巴嫩售賣的武器之一](../Page/黎巴嫩.md "wikilink")。
  - 2007年ㄧ《[-{zh-hans:精英部队;
    zh-hant:精銳部隊;}-](../Page/精銳部隊.md "wikilink")》：被[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")[特別警察行動營隊員所使用](../Page/特別警察行動營.md "wikilink")。

### 电子游戏

  - 2010年—《[辐射：新维加斯](../Page/辐射：新维加斯.md "wikilink")》：遊戲中型號為**XM177**，命名為突击卡宾枪（Assault
    Carbine），使用24發彈匣，装填虚构的5mm口径子弹，可以改装一个30发的延长弹匣。DLC“Gun Runner's
    Aresnal"增加了一个可以安装更多改造部件的版本。
  - 2010年—《[-{zh-hans:使命召唤：黑色行动; zh-hk:使命召喚：黑色行動;
    zh-hant:決勝時刻：黑色行動;}-](../Page/決勝時刻：黑色行動.md "wikilink")》：實際型號不明，命名為「突擊型」，被[美國海軍陸戰隊](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")、和維克多·雷澤諾夫（出現在亞歷克斯·梅森的幻覺中）所使用，奇怪的在1960年代使用平頂導軌型上機匣，配備從機匣頂部的導軌安裝的後照準器（奇怪地被前後倒置的安裝）。聯機模式及殭屍模式時於等級44解鎖，殭屍模式有一特殊型號「捕食者」。並可使用[M203榴彈發射器](../Page/M203榴彈發射器.md "wikilink")、延長彈s匣（增至45發）、[雙彈匣](../Page/彈匣並聯.md "wikilink")、[火焰噴射器](../Page/火焰噴射器.md "wikilink")、[紅點鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、[下掛式霰彈槍](../Page/Masterkey槍管下掛式霰彈槍.md "wikilink")、[ACOG光學瞄準鏡](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")、[紅外線探測式瞄具](../Page/紅外線.md "wikilink")、[抑制器](../Page/抑制器.md "wikilink")、反射式瞄準鏡。
  - 2012年—《[-{zh-hans:反恐精英：全球攻势;
    zh-hant:絕對武力：全球攻勢;}-](../Page/絕對武力：全球攻勢.md "wikilink")》（Counter-Strike:
    Global
    Offensive）：型號為柯爾特733型，命名為「M4A1-S」，反恐部隊陣營專用武器，可裝上[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2013年—《[-{zh-hans:收获日;
    zh-hant:劫薪日;}-2](../Page/劫薪日2.md "wikilink")》（Payday
    2）：型號為柯爾特733型，命名為「AMCAR」。
  - 2015年—《[-{zh-hans:战地：硬仗;zh-hant:戰地風雲：強硬路線;}-](../Page/战地：硬仗.md "wikilink")》：型號為柯爾特933型，有兩種版本：
      - [5.56×45毫米NATO型命名為](../Page/5.56×45mm_NATO.md "wikilink")「RO933」，30+1發彈匣，標準配備[Aimpoint
        Comp Micro
        T1紅點鏡](../Page/Aimpoint_Comp_Micro_T1紅點鏡.md "wikilink")、粗短[握把及](../Page/輔助握把.md "wikilink")[消焰器](../Page/消焰器.md "wikilink")，歸類為[卡賓槍](../Page/卡賓槍.md "wikilink")，設定為警匪兩方操作者（Operator）起始武器。劇情模式當中則能夠被主角尼古拉斯·門多薩所使用。
      - [.300 AAC
        BLK](../Page/.300_AAC_Blackout_\(7.62×35mm\).md "wikilink")（7.62×35毫米）[滅音型為](../Page/抑制器.md "wikilink")[资料片](../Page/资料片.md "wikilink")「Blackout」武器之一，命名为“RO933
        .300 BLK”，需要完成「RO933 .300 BLK任務」解鎖，可被雙方所有職階所使用。

### 動畫

  - 2011年—《[-{zh:軍火女王;zh-hans:军火女王;zh-hk:軍販;zh-tw:軍火女王;}-](../Page/軍火女王.md "wikilink")》：登場型號為柯爾特723型，被-{zh:雷姆;zh-hans:雷姆;zh-hk:尼姆;zh-tw:雷姆;}-所使用。

## 資料來源

## 参考文献

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 相關條目

  - [柯爾特自動步槍](../Page/柯爾特自動步槍.md "wikilink")
  - [AR-15自動步槍](../Page/AR-15自動步槍.md "wikilink")
  - [M16突擊步槍](../Page/M16突擊步槍.md "wikilink")
  - [M4卡賓槍](../Page/M4卡賓槍.md "wikilink")
  - [柯爾特9毫米衝鋒槍](../Page/柯爾特9毫米衝鋒槍.md "wikilink")

## 外部連結

  - —[柯爾特的M4
    Commando頁面](https://web.archive.org/web/20070614024346/http://www.colt.com/mil/M4Com.asp)

  - —[Warboats.org-軍械記錄](https://web.archive.org/web/20070712003822/http://www.warboats.org/mst2Bremmer/Stoner_ord_notes/stonerhtml/XM_177.htm)

  - —[春田兵工廠收藏資料：美國的XM177衝鋒槍](https://web.archive.org/web/20070929094634/http://www.rediscov.com/spring/VFPCGI.exe?IDCFile=%2Fspring%2FDETAILS.IDC%2CSPECIFIC%3D1590%2CDATABASE%3D77615124%2C)

  - —[Modern Firearms—Colt CAR-15 / XM-177
    Commando](http://world.guns.ru/assault/usa/colt-car-15-xm-177-e.html)

[Category:自動步槍](../Category/自動步槍.md "wikilink")
[Category:突擊步槍](../Category/突擊步槍.md "wikilink")
[Category:卡宾枪](../Category/卡宾枪.md "wikilink")
[Category:5.56×45毫米槍械](../Category/5.56×45毫米槍械.md "wikilink")
[Category:美國步槍](../Category/美國步槍.md "wikilink")
[Category:越戰武器](../Category/越戰武器.md "wikilink")

1.  [colt.com-M4 Commando](http://www.colt.com/mil/M4Com.asp)
2.  [forcerecon.com](http://www.forcerecon.com/strongmentarmed3.htm)
3.  [ammo-oracle.com-velocity](http://www.ammo-oracle.com/body.htm#velocity)
4.